火災的故事

火災的故事 - 古德明

名采論壇

一月二十四日，北京市人大會議上，代市長陳吉寧發表政府工作報告，談到去年十一月京城大興貧民區的火災：「這場事故令人痛心，給了我們一個深刻教訓。繼去年拆除六千萬平方公尺違法建築之後，我們今年將繼續疏解非首都功能，拆除四千萬平方公尺違法建築。」這使人想起另一個火災故事。

《新唐書》卷一二四載：宋璟都督廣州，見百姓以竹枝、茅草建屋，經常為祝融所苦。他深感痛心，就教工匠以陶瓦取代竹茅。從此，當地人才得安居，「而無患災」。這個宋璟，就是後來協助明皇開創開元盛世的名相。

中共預防火災的辦法，卻不是利用現代先進科技，脫百姓於災患，而是趁火拆屋，把官家疾視的外地貧民逐出京師，即現代漢語所謂「疏解非首都功能」。

陳吉寧誇言拆除違法建築以千萬平方公尺計，只是不說其中有多少個動人的小故事，例如順義區頭二營村父老跟《蘋果日報》記者口述的故事：「村幹部為掩人耳目，深夜才率領村保安、公安前來『清理違章出租屋』 。

一個貧婦抱着八天之前才產下的嬰兒，給拖到屋外，在刺骨寒風之中，呼天搶地，孩子也哭哭啼啼，那些王八蛋卻理都不理，活像當年日本鬼子入村。最後，派出所答應讓那貧婦在屋中多留一晚。第二天一早，她就離去了。」

什麼叫民賊，什麼叫民之父母，看看新舊中國的故事，就可知道。